1. Поясніть своїми словами, як ви розумієте, як працює прототипне наслідування в Javascript.

Прототипне наслідування дозволяє об'єктам успадковувати властивості та методи від інших об'єктів з використанням прихованої властивості [[Prototype]]. 
При створенні нового об'єкту, можна вказати, що його прототипом буде якийсь інший об'єкт, таким чином новостворений об'єкт успадкує властивості та методи від свого протопипу, а також може мати свої власні.

2. Для чого потрібно викликати super() у конструкторі класу-нащадка?

Виклик super() у конструкторі класу-нащадка дозволяє викликати конструктор батьківського класу і використовувати його функціонал, а також розширювати його.
Це сприяє уникненню повторення одного й того ж самого коду та розширює функціонал коду через спадковість.